﻿ Đa_số người “ nghiền ” Internet không tin mình “ nghiền ”
Theo các bác sỹ , tâm_lý " chat thêm một phút " trước khi rời khỏi máy_tính cũng giống như những người muốn bỏ rượu thường có suy_nghĩ " mình thề uống nốt lần này nữa thôi " .
Tuy chưa được xếp vào một trong những phương_thức gây nghiện thực_sự , bác sỹ Diane M . Wieland , chuyên điều_trị các bệnh_nhân " cuồng Net " tại Lansdale , Pennsylvania ( Mỹ ) , cho_biết nhiều người đang phải chịu hậu_quả khi " quá yêu " thế_giới trực_tuyến và làm cho cuộc_sống gia_đình của họ bị ảnh_hưởng nghiêm_trọng .
Tuy_nhiên , hầu_hết những người này đều kiên_quyết khẳng_định họ không hề nghiện máy_tính .
Wieland cảnh_báo Internet đang hình_thành nên những mối quan_hệ luyến_ái giả_tạo , như sex ảo hoặc những những biểu_hiện tình_dục khác .
Ngoài_ra , " sức hút ám_ảnh và việc dành trọn thời_gian vùi_đầu vào máy_tính sẽ làm người_ta sao_lãng với những sinh_hoạt của đời_sống thực . Điều này khiến nguy_cơ ly_dị trong các gia_đình ngày_càng tăng cao " , Wieland lo_ngại
Người nghiện Internet thường có biểu_hiện coi_nhẹ hoặc không mấy quan_tâm đến bề_ngoài và sức_khỏe của họ , mắt khô , đau mỏi cổ_tay và ngón_tay , liên_tục trong tình_trạng thiếu ngủ , hạn_chế các hoạt_động thể_chất và những mối quan_hệ xã_hội thực ...
Bên_cạnh đó , họ còn có một_số điệu_bộ bất_thường mỗi khi_không dùng máy_tính , chẳng_hạn cử_động các ngón_tay như_thể đang gõ bàn_phím . Wieland cho_biết hiện_nay rất khó thống_kê , đánh_giá mức_độ nguy_hiểm và phổ_biến của hội_chứng nghiện Net . Theo bà , số người này chiếm khoảng 5 - 10% trong cộng_đồng mạng .
Theo VNExpress
